<Document>
  <Box Margin="20">
    ##1XX - Малозначительные преступления
  </Box>
  За все данные преступления предусмотрено наказание в виде официального предупреждения или лишения свободы до [color=red][bold]5 минут[/bold][/color] на усмотрение [color=red][bold]Службы Безопасности.[/bold][/color]
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#698f43][bold]100[/bold][/color] — [color=#698f43][bold]Ущерб активам станции[/bold][/color]

        [italic]Личные домашние животные, киборги считаются собственностью станции. Граффити не считается ущербом активам станции, в отличие от уничтожения личных вещей членов экипажа. В случае более серьезного ущерба обратитесь к статье[/italic] [color=#b0653a][bold]Саботаж[/bold][/color].

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Умышленное, злонамеренное повреждение станции или её имущества в незначительной степени.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#698f43][bold]102[/bold][/color] — [color=#698f43][bold]Нанесение побоев[/bold][/color]

        [italic]К нанесению побоев относятся: многочисленные попытки обезоружить (более 3 подряд), немногочисленные удары (менее 4 включительно), удары бутылками по голове и оглушения. При более серьезных повреждениях обратитесь к статье[/italic] [color=#a69b38][bold]Нападение[/bold][/color].

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Применение физической силы против другого без намерения нанести серьезные повреждения.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#698f43][bold]103[/bold][/color] — [color=#698f43][bold]Владение наркотическими средствами[/bold][/color]

        [color=#698f43][bold]Ботаники[/bold][/color], [color=#698f43][bold]повара[/bold][/color] [italic]и[/italic] [color=#0e6c79][bold]медицинские сотрудники[/bold][/color] [italic]не подпадают под действие этого закона в той мере, пока они не используют такие вещества в целях распространения, продажи, получения иной выгоды или для личного пользования. При распространении обратитесь к статье.[/italic] [color=#a69b38][bold]Распространение наркотических средств[/bold][/color].

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Владение Бананадином, Дезоксиэфедрином, Эфедрином, Импедризином, Космическими наркотиками, Ноктюрином, Норэпинефриновой кислотой, Паксом, Стимулятором, "Счастьем", ТГК, Токсином немоты или иными наркотиками членами экипажа, должности которых не допускают владение такими веществами.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#698f43][bold]105[/bold][/color] — [color=#698f43][bold]Непристойное поведение[/bold][/color]

        [italic]Под действие статьи подпадает расхождение по станции голышом или в неглиже, бесконтрольные оскорбления окружающих, пьяный дебош и т.п.[/italic]

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Девиантное поведение членов экипажа, несущее ущерб сотрудникам и/или репутации Корпорации.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#698f43][bold]106[/bold][/color] — [color=#698f43][bold]Злоупотребление экипировкой[/bold][/color]

        [italic]Использование оглушающих устройств (светошумовые гранаты и вспышки, оглушающие дубинки, шокеры, а также нелетальные патроны) вне ситуаций, предусмотренных должностными полномочиями.[/italic]

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Неправомерно использовать экипировку СБ или иное нелетальное вооружение.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#698f43][bold]107[/bold][/color] — [color=#698f43][bold]Мелкая кража[/bold][/color]

        [italic]К статье также относится собирание и удержание предметов, запасы которых сильно ограничены. Доктор, который собирает все хирургические инструменты и прячет их, должен быть обвинён в [color=#698f43][bold]мелкой краже[/bold][/color]. Сопротивление увольнению также относится к данной статье. В более серьезных случаях обратитесь к статьям [color=#a69b38][bold]Кража[/bold][/color] или [color=#b0653a][bold]Ограбление[/bold][/color]. Предметы, полученные легальным образом, очевидно, не могут быть основанием для применения этой статьи.[/italic]

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Присвоение предметов из зоны, к которой нарушитель не имеет доступа, или присвоение предметов, принадлежащих другим лицам или станции. Кража имущества у члена экипажа или департамента стоимостью до 150 кредитов.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#698f43][bold]108[/bold][/color] — [color=#698f43][bold]Проникновение[/bold][/color]

        [italic]Учитывайте, что лица могут как ворваться или закрасться, так и быть впущенным другим лицом. Всегда проверяйте, что нарушителя не впустили другие члены экипажа или ему не был выдан соответствующий доступ. Зачастую нарушения по данной статье и статье [color=#a69b38][bold]Кража[/bold][/color] совершаются вместе; Время должно быть рассчитано из обеих статей. В случае проникновения в ограниченные зоны обращайтесь к статье [color=#b0653a][bold]Проникновение в зоны ограниченного доступа[/bold][/color].[/italic]

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Находиться в зоне, к которой у лица нет легального доступа. Это относится к общим зонам станции.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#698f43][bold]109[/bold][/color] — [color=#698f43][bold]Сопротивление аресту[/bold][/color]

        [italic]В случае нелегитимного ареста, обвинения по данной статье не могут выдвигаться. Громкие крики и оскорбления не считаются сопротивлением аресту. Нарушитель должен активно сопротивляться аресту, принимая попытки либо сбежать, либо избить сотрудника СБ.[/italic].

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Сопротивление сотруднику СБ, проводящему легитимный арест или обыск.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
</Document>
