<Document>
  <Box Margin="20">
    ##2XX - Преступления средней тяжести
  </Box>
  За все данные преступления предусмотрено наказание в виде официального предупреждения или лишения свободы до [color=red][bold]10 минут[/bold][/color]
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#a69b38][bold]200[/bold][/color] — [color=#a69b38][bold]Халатность[/bold][/color]

        [italic]Данная статья применяется, например, при случайных утечках плазмы, электрификациях шлюзов, созданиях разгерметизаций, недобросовестном хранении и использовании экипировки СБ, отказом сотрудником СБ реагировать на вызовы и т.д.[/italic] В отношении невыполнения должностных обязанностей статья применяется только в тех случаях, когда оно повлекло ущерб станции или её экипажу. Помимо этого, главой отдела должен быть поднят вопрос об увольнении сотрудника, невыполняющего свои прямые обязанности. Кожура от банана в коридоре не считается угрозой. Напротив, банановая кожура у Сингулярности - да. В случае, если в результате угрозы на рабочем месте погибли другие члены экипажа, необходимо применять статью [color=#963535][bold]Непредумышленное убийство[/bold][/color]. Неповиновение законным приказам СБ в красный код также может расцениваться как создание угрозы на рабочем месте, что указано в [color=red][bold]СРП красного кода[/bold][/color].
        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Умышленное, злонамеренное повреждение станции или её имущества в незначительной степени.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#a69b38][bold]201[/bold][/color] — [color=#a69b38][bold]Похищение[/bold][/color]

        [italic]Для инкриминации данной статьи необязательно наличие физических повреждений: члена экипажа могут держать или насильно загонять против воли в места, которые впоследствии им будут препятствовать покинуть. Использование наручников, стяжек и т.п. средств на членах экипажа против их воли считается похищением, за исключением проведения законного ареста. При похищении командного состава и сотрудников СБ обратитесь к статье:[/italic] [color=#b0653a][bold]Похищение лица при исполнении[/bold][/color].

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Удержание члена экипажа угрозами или против его воли.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#a69b38][bold]202[/bold][/color] — [color=#a69b38][bold]Нападение[/bold][/color]

        [italic]Результатом нападения на члена экипажа является нанесение ему серьёзного, но не критического урона. Под действие данной статьи также подпадает насильное или посредством обмана введение в члена экипажа токсичных или иначе противозаконных веществ. При повреждениях, угрожающих жизни, обращайтесь к статье[/italic] [color=#b0653a][bold]Нападение при отягчающих обстоятельствах[/bold][/color].

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Применение чрезмерной физической силы против других лиц без явного намерения их убить.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#a69b38][bold]203[/bold][/color] — [color=#a69b38][bold]Распространение наркотических средств[/bold][/color]

        [italic]Насильное введение или обман с целью введения таких веществ рассматривается в статье.[/italic] [color=#a69b38][bold]Нападение.[/bold][/color] [italic]В случае не распространения наркотических средств, а личного употребления, обратитесь к статье.[/italic] [color=#698f43][bold]Владение наркотическими средствами[/bold][/color]

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Распространение наркотических и иначе ограниченных в употреблении веществ. К таким веществам относятся Бананадин, Дезоксиэфедрин, Эфедрин и другие виды наркотиков. Их выращивание и синтез не является противозаконным.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#a69b38][bold]204[/bold][/color] — [color=#a69b38][bold]Незаконное владение оружием[/bold][/color]

        [italic]Предметы, использование которых является потенциально крайне травмоопасным. К таким предметам относятся пилы, копья, станпроды, ножи, тесаки и им подобные. В случае, если предмет относится к должностному инструментарию члена экипажа, он вправе носить такой предмет.[/italic] Кухонные принадлежности (ножи, тесаки, вилки, скалки и т.д), а также садовые инструменты (топорик, культиватор, садовая лопатка) не расцениваются как оружие до того момента, пока они не являются орудием преступления. Ограниченное вооружение относится к статье. [color=#b0653a][bold]Незаконное владение ограниченным вооружением.[/bold][/color]

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Владение опасными предметами, которые не являются должностным инструментарием лица.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#a69b38][bold]205[/bold][/color] — [color=#a69b38][bold]Мошенничество[/bold][/color]

        [italic]Статья включает в себя подделку подписей, печатей и иначе других документов, взяточничество, обманным путем получение личной выгоды, повлекшей расходы Корпорации.[/italic]

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Обман или попытка обмана корпорации NanoTrasen.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#a69b38][bold]206[/bold][/color] — [color=#a69b38][bold]Злоупотребление конфискатом[/bold][/color]

        [italic]Улики не должны быть использованы иначе как для хранения. Исключение составляют только ключи шифрования синдиката. Все предметы, использованные при совершении преступления, являются уликами, будь то инструменты, оружие или криптографический секвенсор. При злоупотреблении прочей экипировкой службы безопасности, обратитесь к статье.[/italic] [color=#698f43][bold]Злоупотребление экипировкой[/bold][/color]

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Незаконное приобретение и использование конфиската.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#a69b38][bold]207[/bold][/color] — [color=#a69b38][bold]Ограбление[/bold][/color]

        [italic]Не забудьте вернуть украденный предмет законному владельцу. Кража ID карты является наиболее распространенной и серьезной формой ограбления. Это также включает в себя кражу имущества стоимостью от 151 до 300 кредитов. Если жертва грабежа находится в SSD, обратитесь в а-хелп, это запрещено правилами сервера. При краже более ценных вещей обратитесь к статьям.[/italic]. [color=#b0653a][bold]Кража[/bold][/color] или [color=#963535][bold]Кража в крупных размерах[/bold][/color]

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Кража предметов другого лица.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#a69b38][bold]208[/bold][/color] — [color=#a69b38][bold]Проникновение со взломом[/bold][/color]

        [italic]Данная статья применяется по факту взлома шлюзов, уничтожения стен или окон, или по факту непосредственно проникновения после взлома. Урон внешним поверхностям без самого входа рассматривается в рамках статьи. [color=#698f43][bold]Ущерб активам станции.[/bold][/color] Данная статья не суммируется со статьёй [color=#698f43][bold]Ущерб активам станции.[/bold][/color]  кроме случаев, если такой ущерб был нанесён после вторжения. При проникновении в зоны ограниченного доступа, обратитесь к статье. [/italic]. [color=#b0653a][bold]Проникновение в зоны ограниченного доступа[/bold][/color]

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Проникновение со взломом в зоны, в которые лицо не имеет доступа. Это относится к общим зонам.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
</Document>
