<Document>
  <Box Margin="20">
    ##3XX - Тяжкие преступления
  </Box>
  За все данные преступления предусмотрено наказание в виде официального предупреждения или лишения свободы до [color=red][bold]25 минут[/bold][/color]
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#b0653a][bold]300[/bold][/color] — [color=#b0653a][bold]Саботаж[/bold][/color]

        [italic]Примерами саботажа являются: злонамеренный выпуск газа N2O, болтирование шлюзов, отключение подачи электричества в части станции, разрушение киборгов и создание баррикад, создание незначительных помех в работе экипажа и станции в результате неповиновения приказу вышестоящего руководства. При более серьёзных случаях обращайтесь к статье. [/italic][color=#963535][bold]Крупный саботаж[/bold][/color].
        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Целенаправленные действия, препятствующие работе экипажа или станции в целом.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#b0653a][bold]301[/bold][/color] — [color=#b0653a][bold]Похищение лица при исполнении[/bold][/color]

        [italic]Для инкриминации данной статьи необязательно наличие физических повреждений: члена экипажа могут держать или насильно загонять против воли в места, которые впоследствии им будут препятствовать покинуть. Использование наручников, стяжек и т.п. средств на членах экипажа против их воли считается похищением, за исключением проведения законного ареста. При похищении других членов экипажа обратитесь к статье:[/italic] [color=#a69b38][bold]Похищение[/bold][/color].

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Удержание члена командования или сотрудника СБ угрозами или против его воли.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#b0653a][bold]302[/bold][/color] — [color=#b0653a][bold]Нападение при отягчающих обстоятельствах[/bold][/color]

        [italic]Перелом костей, изувечение, внутренние кровотечения и доведение другого лица до критического состояния. Если в результате таких действий пострадавший погибнет, применяйте статьи. [/italic][color=#963535][bold]Непредумышленное убийство[/bold][/color] или [color=#000000][bold]Убийство[/bold][/color].

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Применение чрезмерной физической силы против члена экипажа, результатом которой явилась прямая угроза его жизни.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#b0653a][bold]304[/bold][/color] — [color=#b0653a][bold]Незаконное владение ограниченным вооружением[/bold][/color]

        [italic]К статье относятся любые предметы, к которым у нарушителя не должно быть доступа, включая химические вещества, которые могут в значительной степени навредить другому лицу. Бармену разрешается иметь двуствольное ружьё и травматические патроны. Капитан и глава службы безопасности вправе выдавать разрешения на владение оружием. При ином вооружении обратитесь к статье.[/italic] [color=#b0653a][bold]Незаконное владение оружием.[/bold][/color] [italic]При применении взрывчатки рассматривайте статьи.[/italic] [color=#b0653a][bold]Саботаж[/bold][/color] или [color=#963535][bold]Крупный саботаж[/bold][/color]

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Незаконное владение ограниченным вооружением включает в себя: огнестрельное, лазерное и иное оружие, станбатоны, токсичные и/или иначе опасные вещества, взрывчатку, боевые импланты и т.п.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#b0653a][bold]305[/bold][/color] — [color=#b0653a][bold]Участие в демонстрациях[/bold][/color]

        [italic]В рамках данной статьи контрабанда является незаконной вне зависимости от способов приобретения (Контрабанда, полученная с обломков или с экспедиций, всё ещё считается контрабандой). Члены экипажа, добровольно сдавшие или направлявшиеся для сдачи контрабанды в службу безопасности, составляют исключение из данного закона. Для ядов, полученных не у Синдиката, обратитесь к статье. [color=#b0653a][bold]Незаконное владение ограниченным вооружением.[/bold][/color]

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Владение контрабандой категории S или совершение особо тяжкого преступления с использованием контрабанды автоматически делает нарушителя [textlink="врагом Корпорации" link="SS220SpaceLaw"].[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#b0653a][bold]307[/bold][/color] — [color=#b0653a][bold]Кража[/bold][/color]

        [italic]Оружие, как и ценные редкие предметы вроде космических скафандров и джетпаков, подпадает в эту категорию. Вскрытие ящиков в карго для незаконного приобретения оружия или брони, взлом сейфов в ограниченных зонах являются кражей. Кражей также считается незаконное приобретение имущества стоимостью от 301 до 1000 кредитов у членов экипажа, отделов и станции. При краже менее ценных предметов обратитесь к статье.[/italic][color=#698f43][bold]Мелкая кража.[/bold][/color]

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Кража редких или опасных предметов либо у другого лица, либо из помещения.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#b0653a][bold]308[/bold][/color] — [color=#b0653a][bold]Проникновение в зоны ограниченного доступа[/bold][/color]

        [italic]Вход в зону, к которой у нарушителя нет доступа, осуществленный либо грубой силой (взломом), либо через уже существующее отверстие. При проникновении не в зоне ограниченного доступа, обратитесь к статье.[/italic] [color=#698f43][bold]Проникновение[/bold][/color]

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Нахождение в зоне ограниченного доступа без соответствующего доступа или разрешения. Это относится к зонам:[/bold][/color]
        - [color=#b0653a]СБ[/color]
        - [color=#b0653a]Командования (включая EVA)[/color]
        - [color=#b0653a]Шаттл представителей ЦК[/color]
        - [color=#b0653a]Атмосферика[/color]
        - [color=#b0653a]Токсикология[/color]
        - [color=#b0653a]Хранилище[/color]
        - [color=#b0653a]Ядро ИИ[/color]
        - [color=#b0653a]Серверная[/color]
        - [color=#b0653a]Хранилище плат[/color]
        - [color=#b0653a]Отсек генератора гравитации[/color]
        - [color=#b0653a]Отсек с Ускорителем частиц[/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#b0653a][bold]309[/bold][/color] — [color=#b0653a][bold]Нападение на лицо при исполнении[/bold][/color]

        [italic]Результатом нападения на члена командования или сотрудника СБ является нанесение ему серьёзного, но не критического урона. При толканиях и оглушениях офицера СБ при проведении ареста, обратитесь к статье.[/italic]. [color=#698f43][bold]Сопротивление аресту[/bold][/color]. Статьи  [color=#698f43][bold]Нанесение побоев[/bold][/color], [color=#a69b38][bold]Нападение[/bold][/color] и [color=#b0653a][bold]Нападение при отягчающих обстоятельствах[/bold][/color] не суммируются с данной статьёй.

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Применение чрезмерной физической силы против членов командования или сотрудников СБ без явного намерения их убить.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
</Document>
