<Document>
  <Box Margin="20">
    ##4XX - Особо тяжкие преступления
  </Box>
  За все данные преступления предусмотрено наказание в виде официального предупреждения или лишения свободы до [color=red][bold]45 минут[/bold][/color]
  - Только магистрат, капитан, глава службы безопасности и варден могут выносить приговор о пожизненном заключении.
  - Если заключенный обратится с просьбой заменить приговор на казнь или киборгизацию, такая просьба может быть удовлетворена.
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#963535][bold]400[/bold][/color] — [color=#963535][bold]Крупный саботаж[/bold][/color]

        [italic]Выброс опасных / смертельных газов, прямое подключение двигателя к энергосети станции, отключение генератора гравитации, отключение энергоснабжения отдела или эквивалентно большой части станции, нарушение работы или уничтожение ИИ, пробитие многочисленных отверстий в корпусе станции, поджог больших площадей, подрыв нескольких киборгов, активация взрывчатки большой мощности, существенные нарушения нормальной работы отдела или станции в целом в результате неповиновения приказу вышестоящего руководства - все это считается крупным саботажем. При менее серьезных случаях, смотрите статью[/italic] [color=#b0653a][bold]Саботаж[/bold][/color]. [italic]Если в результате саботажа погибли члены экипажа, обратитесь к статье [/italic][color=#000000][bold]Убийство[/bold][/color].
        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Совершение злонамеренных разрушительных действий, представляющих опасность для экипажа или станции.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#963535][bold]401[/bold][/color] — [color=#963535][bold]Непредумышленное убийство[/bold][/color]

        [italic]Любые попытки препятствовать реанимации или клонированию погибшего автоматически переквалифицируют данную статью в:[/italic] [color=#000000][bold]Убийство[/bold][/color]. [italic]Также при любом доказательстве злого умысла обращайтесь к статье [/italic][color=#000000][bold]Убийство[/bold][/color].

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Убийство лица в результате сознательного нападения или чрезмерной неосторожности, без намерения убить.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#963535][bold]402[/bold][/color] — [color=#963535][bold]Покушение на убийство[/bold][/color]

        [italic]Попыткой убийства в том числе считается использование летального оружия и взрывчатых веществ. Если пострадавшему впоследствии оказывалась помощь со стороны нападавшего, вероятнее всего, это стоит рассматривать в рамках статьи[/italic] [color=#963535][bold]Непредумышленное убийство[/bold][/color].

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Применение чрезмерной физической силы с намерением убить.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#963535][bold]405[/bold][/color] — [color=#963535][bold]Распространение наркотических средств[/bold][/color]

        [italic]Нарушителю также следует установить имплант отслеживания и ограничить его возможность общения в радиоканале. При рецидиве или агрессивных демонстрациях обращайтесь к статье.[/italic] [color=#000000][bold]Мятеж[/bold][/color]

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Попытка вовлечения членов экипажа в демонстрации.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#963535][bold]407[/bold][/color] — [color=#963535][bold]Кража в крупных размерах[/bold][/color]

        [italic]Кража передовых технологий, документов и результатов исследований. Примерами являются ядерная бомба станции, ручной телепортер, личное оружие капитана или главы службы безопасности, карты с уровнем доступа уровня капитана или главы персонала и пульты управления шлюзами отделов. Кража имущество экипажа или департаментов стоимостью более 1000 кредитов также относится к данной статье. К ней же относится и кража почти всех особо ценных предметов. При краже менее ценной собственности, обращайтесь к статьям.[/italic] [color=#b0653a][bold]Кража[/bold][/color] или [color=#698f43][bold]Мелкая кража[/bold][/color].

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Похищение предметов, представляющих большую ценность или имеющих конфиденциальный характер, как из помещения, так и у другого лица.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
</Document>
