<Document>
  <Box Margin="20">
    ##5XX - Преступления, предусматривающие высшую меру наказания
  </Box>
  За все данные преступления предусмотрено наказание в виде казни, заключения в пермабриге или киборгизации.
  - Только магистрат, капитан, глава службы безопасности и варден могут выносить приговор о пожизненном заключении.
  - Только магистрат или капитан могут выносить приговоры к казни или насильной киборгизации.
  - Если заключенный обратится с просьбой заменить приговор на казнь или киборгизацию, такая просьба может быть удовлетворена.
  - Казнь на месте не является формой казни, за исключением случаев введенного кода Гамма/Дельта, когда пресечение нарушений закона имеет неотложный характер и обязывает к применению любых средств должностными лицами и лицами при исполнении. Любая казнь предполагает выполнение требований [color=red][bold]СРП Закона[/bold][/color].
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#000000][bold]502[/bold][/color] — [color=#000000][bold]Убийство[/bold][/color]

        [italic]Любые попытки препятствовать реанимации или клонированию жертвы обязаны рассматриваться как прямое доказательство убийства. Несанкционированная казнь также считается убийством. В случае отсутствия доказательств злых намерений, смотрите статью [/italic] [color=#963535][bold]Непредумышленное убийство.[/bold][/color].
        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Умышленное и злонамеренное убийство другого члена экипажа прямым или косвенным способом.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
  <Table Columns="1">
    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        [color=#000000][bold]505[/bold][/color] — [color=#000000][bold]Мятеж[/bold][/color]

        [italic]Мятеж не так однозначен, как может показаться на первый взгляд. Он может иметь законные основания, например, полная некомпетентность руководителя. Применение данной статьи всегда должно рассматриваться третьей стороной. Если действия преступника направлены на благо NanoTrasen, рассмотрите возможность смягчения наказания, помилования или повышения в должности.

        Под действие данной статьи попадает:

        - [color=red][bold]Индивидуальные или групповые действия, направленные на свержение или подрыв установленной системы подчинения без законных и легитимных оснований.[/bold][/color]
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
</Document>
