<Document>
  <Box Margin="20">
    # Космический закон
  </Box>
[color=#5a73bd][bold]Космический закон[/bold][/color] - сборник корпоративных процедурных норм компании NanoTrasen, одобренных Советом директоров и внедрённых на их космические станции.

Космический закон распространяется на всех сотрудников NanoTrasen и официально допущенных посетителей станции. Действие Космического закона распространяется, равно как и его соблюдение ожидается ото всех на борту космической станции. Лица, силой проникшие на станцию, не защищены Космическим законом.

Центральное Командование вправе производить амнистию и вносить изменения в Закон по своему усмотрению.

Особые РП ситуации могут оправдать некоторые нарушения Космического закона. Используйте [color=#EB2D3A][bold]AdminHelp[/bold][/color], если вы хотите намеренно нарушить Закон. Учтите, что вас могут уволить, если вы не сможете разрулить ситуацию.

  <Box Margin="20">
    ## Интерпритация Закона
  </Box>
  В целях обеспечения продуктивности работы, всем членам экипажа следует иметь общие знания Космического закона. Более глубокое знание Закона необходимо должностным лицам: [color=#5a73bd][bold]АВД[/bold][/color], [color=red][bold]смотрителю[/bold][/color] и [color=red][bold]главе службы безопасности.[/bold][color]

  Для ряда преступлений важно наличие или отсутствие намерения нарушителя. Иногда сложно отличить статьи "[color=#c34545][bold]Убийство[/bold][/color]" и "[color=gray][bold]Непредумышленное убийство[/bold][/color]". В случае сомнения, следует отдавать предпочтение менее тяжелой статье.

  Не допускаются многочисленные обвинения по одной статье: даже если недоброжелатель украл все тулбоксы на станции, обвинения по статье [color=#698f43][bold]Мелкая кража[/bold][/color] предъявляются единожды.

  Умышленное содействие преступнику регулируется статьёй [color=red][bold]Пособничество и подстрекательство[/bold][/color]. Пособникам назначается наказание в размере 80% от наказания нарушителя в случае малозначительных нарушений и нарушений средней тяжести, и 100% в случае нарушения более тяжких статей.

  <Box Margin="20">
  ## Совокупность статей
  </Box>
  Принцип суммирования статей (предъявления обвинений по нескольким статьям сразу):

  1. Преступления по статьям, где последние 2 цифры кодификатора совпадают (прим. [color=#698f43][bold]102[/bold][/color]/[color=#a69b38][bold]202[/bold][/color]/[color=#b0653a][bold]302[/bold][/color]), [bold]не могут быть суммированы[/bold], наказание назначается по наиболее тяжелой степени (в данном примере - [color=#b0653a][bold]302[/bold][/color])

  2.Преступления, в которых прямо указано, что они не применяются в совокупности с другим нарушением, очевидно, не могут быть суммированы с таким нарушением.

  3. Преступники могут совершать серьезные преступления, которые могут содержать несколько статей разных категорий. В этом случае срок заключения различных статей суммируется.

     То есть вы можете обвинить кого-то как по статье “[color=#698f43][bold]Проникновение[/bold][/color]” так и по статье “[color=#698f43][bold]Мелкая кража[/bold][/color]”. Время заключения должно быть сложено вместе. При этом окончательное наказание не может превышать более чем в полтора раза максимальный срок или размер наказания, предусмотренного за наиболее тяжкое из совершенных преступлений.

  <Box Margin="20">
  ## Юридическое представительство и судебные процессы
  </Box>

  Несмотря на то что заключённые вправе обращаться за юридическим представительством, [bold][color=red]служба безопасности[/bold][/color] [bold]не обязана предоставлять или разрешать такое представительство, если не было иных приказов Капитана или центрального командования[/bold].

  Адвокаты, Агенты внутренних дел и магистрат являются голосом разума в рамках разбирательств и вынесения приговора. Однако, АВД не имеют никакой власти над бригом, сотрудниками СБ, заключёнными или над процессом вынесения приговора. Попытки АВД оказывать давление на эти процедуры могут и должны быть проигнорированы.

  - Контрпродуктивный АВД и Адвокат - Если глава службы безопасности, смотритель или капитан попросили АВД и Адвоката покинуть бриг, они обязаны выполнить эту просьбу и не вправе вернуться, пока любое из перечисленных лиц не разрешит это. В случае, если АВД и Адвокат возвращается без такого разрешения или если контрпродуктивны в другом плане, сотрудники СБ вправе обратиться к Центральному командованию для принятия дисциплинарных мер вплоть до увольнения.

  - Разногласия при вынесении приговора - В ситуациях, когда возникает конфликт мнений касательно определения наказания, применяется следующая цепочка приоритета: Магистрат > Капитан > Глава службы безопасности > Смотритель > Офицер / Детектив.

  - Неисполнение законного приговора вышестоящего по приоритету лица является основанием для увольнения сотрудника.

  <Box Margin="20">
    ## Полезные таблицы
  </Box>
  Вам, как сотруднику [color=red][bold]службы безопасности[/bold][/color] – одному из наилучшим образом экипированных членов экипажа, доступен широкий спектр передового нелетального вооружения.

  Табличка и описание [color=red][bold]летальной силы[/bold][/color]

  - [textlink="Применение летальной силы" link="SS220LethalForce"]

  Краткий справочник [color=red][bold]кодификаторов Закона[/bold][/color]

  - [textlink="Космический закон" link="SS220ArticleDirectory"]

  Наказания и их модификаторы

  - [textlink="Модификаторы наказаний" link="SS220ArticleDirectory"]

  <Box Margin="20">
    ## Враги корпорации
  </Box>

  Время от времени вы будете сталкиваться с лицами, работающими на врагов NanoTrasen (например, Синдикат) и/или подрывающими деятельность NanoTrasen.

  В настоящее время враги NanoTrasen включают в себя, но не ограничиваются ими: Синдикат (через секретных агентов, группы подкрепления) и другие разумные враждебные формы жизни, стремящиеся нанести серьезный ущерб станции и экипажу. Признание иных лиц врагами Корпорации невозможно без соответствующей директивы ЦК, кроме случаев, предусмотренных Законом (прим. см. контрабанду класса: Вражеское вооружение).

  - Казнь/Тюрьма - если враг Корпорации не совершал никаких преступлений, предусматривающих высшую меру наказания, он подлежит постоянному заключению (пермабриг) без каких-либо исключений. В иных случаях допускается казнь по усмотрению магистрата. Если Магистрат не назначен или по иным причинам не может санкционировать казнь, Капитан может назначить казнь в соответствии со СРП (СБ).

  - Врагов корпорации, которых невозможно удерживать в бриге - (например, ядерные оперативники), подлежат казни независимо от их преступлений. Главы Революционеров подлежат казни сразу же после подтверждения их личности. Принадлежность к устойчивому в космосе виду не означает, что его невозможно содержать.

  - Явка с повинной врагов корпорации - враги корпорации, добровольно сдавшиеся в службу безопасности, должны содержаться в постоянном заключении до того момента, пока их содержание не является невозможным. Дезертиры и пленные должны доставляться на Центральное командование с помощью эвакуационного шаттла; с ними следует обращаться как с опасными врагами, но при этом их следует защищать от актов возмездия и обеспечивать жизненно необходимым (едой и пр.).

  - Условно-досрочное освобождение врагов корпорации - Обратитесь к СРП (СБ), Раздел "Процедура выдачи УДО"

  <Box Margin="20">
    ## Побег, попытка побега и вандализм в камере содержания
  </Box>

  - 1. Сбежавшим заключённым временного содержания должен быть сброшен таймер и дополнительно начислены 5 минут заключения. В случае повторного побега, такие заключенные должны быть принудительно переведены на каторгу, где им необходимо отсидеть изначальный срок + 10 минут

  - 2. Сбежавшие из пермабрига могут быть задержаны, казнены или ликвидированы на месте на усмотрение службы безопасности.

  - 3. Сбежавшие заключённые со статусом Казнить должны быть устранены на месте.

  - 4. Побег определяется как покидание зоны содержания заключённого без соответствующего разрешения от службы безопасности. Выбивание внутренних окон без выхода из помещения содержания побегом не считается. Например: заключенные временного содержания должны находиться вне своей камеры, заключенные пермабрига должны находиться за пределами доступной для заключенных зоны, а заключенные карцера должны находиться вне своей конкретной камеры (перемещение в другой карцер также расценивается как побег).

  - 5. Попытка побега - это повреждение ограждений, удерживающих заключенных в камере (например, окон камеры, шлюзов), или нападение на сотрудника службы безопасности, находящегося в камере. У временно содержащихся заключенных, совершивших подобное нарушение, таймер может быть сброшен, и/или они могут быть переведены в карцер до конца срока, на усмотрение охраны. Заключенные пермабрига, нарушившие эти условия, должны быть переведены в карцер. Заключенные пермабрига, нарушившие эти условия, уже находясь в карцере, могут быть казнены.

  - 6. Вандализм в камере заключается в поломке предметов в камере так, чтобы это не способствовало побегу. Например, разбить лампочку. У временно содержащихся заключенных, виновных в этом, таймер должен быть сброшен. Заключенные пермабрига, нарушившие это требование, должны быть переведены в карцер. Заключенные в карцере, совершившие подобное, могут быть оставлены в изоляторе до конца срока.
  <Box Margin="20">
    ##Дополнительное уточнение
  </Box>

  Казни могут приводиться в исполнение посредством смертельной инъекции, расстрелом, отравления токсинами или асфиксии. Другие методы казни незаконны, за исключением случаев, если иной метод был утвержден центральным командованием. Требования к таким методам и более полную информацию по казням смотрите в СРП (Юридический отдел). Боргификация может рассматриваться как непосредственный метод казни или как процедура после проведения самой казни.

  При вынесении приговора следует учитывать интересы станции. Если кто-то проникает в ядро ИИ, чтобы уничтожить сбойный ИИ, то нет необходимости предъявлять ему обвинения. Аналогично, если станция подвергается нападению ядерных оперативников, то, вероятно, не стоит сажать людей в тюрьму за незаконное проникновение. Космический закон призван защищать станцию и экипаж, а не мешать им.
</Document>
