<Document>
  # Культ Йог-Сотот

  - Культист - это командный антагонист. Они способны [color=#a4885c]преобразовывать[/color] предметы станции, получая новые с особенными свойствами.
  - Культисты могут использовать телепатию для кооперации и донесению важной информации соратникам. А так же имеют отличительные знаки (как для себя, так и для жертв), видимые только членам культа.
  - В раунде культистом может стать любой игрок, кроме капитана, сотрудников службы безопасности и священника.
  - Культисты способны [color=#a4885c]вознестись[/color] потеряв свою оболочку и став Ми-Го - ключевым орудием победы, обладающий новыми способностями, пусть и с утратой боевой составляющей.
  - Культисты должны в первую очередь сосредоточиться на том, чтобы завербовать новых членов и принести необходимое число [color=#a4885c]жертв[/color] для победы.

  ## Способности культистов
  Способности связанные с начальной экономикой грибов [color=#a4885c]Ми-Гомицелия[/color], необходимых для [color=#a4885c]вознесения[/color] первого культиста в Ми-Го.
  Извергнуть - культист извергает из своего тела гриб [color=#a4885c]Ми-Гомицелия[/color], заменив данную способность на способность Микоз.
  Микоз - действие по выделению питательных веществ организма культиста с целью произвести новый гриб.
  Искажение - культисты способны искажать в особенные предметы в руках или от прикосновения.

  ## Возвышение
  Возвышение хотя бы одного культиста это один из первых шагов по расширению и приближению к победе культистов. Следует вдумчиво выбирать того, кто вознесется,
  чтобы не потерять в возможностях и доступах, а так же не привлеч внимание из-за потери человека с датчиков.
  Для возвышения культисту необходимо съесть 3 гриба Ми-Гомицелия, которые через некоторое время прорастут внутри культиста, разрушив его изначальную оболочку
  и даровав новое тело МиГо.

  ## Ми-Го
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MiGo" Caption="Ми-Го"/>
  </Box>
  Важнейшая единица команды культа, который не имеет рук, но имеет ряд способностей для поддержки других членов культа,
  единственный член культа способный строить здания культа, выращивать особенные растения культа, порабощать новых культистов, а так же приносить жертвы.

  Ми-Го имеет способность исцеления других культистов.
  Ми-Го имеют способность [color=#a4885c]Астрал[/color], позволяющая на время приобрести бестелесную и невидимую формую.

  ## Расширение культа
  Ми-Го способен обращать людей в культ с помощью своей способности [color=#a4885c]Порабощение[/color].
  Потенциальному кандидату должен быть скормлен гриб Ми-Гомицелия, или частички гриба должны быть доставлены в организм в любой другой форме.
  В случае успешного усваивания члены культа смогут увидеть, что [color=#a4885c]"В этом человеке пытаются прорасти споры"[/color].

  Для успешного обращения кандидат должен:
  - Быть разумным гуманоидом
  - Быть живым
  - Не находиться под индоктринацией враждебной организации
  - Не иметь майндщилд
  - Не так давно поглотить гриб Ми-Гомицелия
  - Не должен являться целью принесения в жертву
  - Не должен являться священником

  ## Здания культа
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultYoggPond" Caption="пруд"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultYoggFungusHydroponic" Caption="грибница"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultYoggPod" Caption="хранилище"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultYoggAltar" Caption="алтарь жертвоприношений"/>
  </Box>
  - пруд
  Здание, являющееся самопополнящимся контейнером ноктюрина, необходимое для пополнения [color=#a4885c]усыпляющего жала[/color].
  - грибница
  Особенная гидропоника культа, не требующая никакого ухода, с помощью которой [color=#a4885c]Ми-Го[/color] способен выращивать специальные растения культа.
  - хранилище
  Капсула способная ьыстро ицелить любые раны культистов.
  - алтарь жертвоприношений
  Место, где Ми-Го должен провести обряд жертвоприношения над прикованной к альтарю жертвой.

 ## Растения культа
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodMiGomyceteCult" Caption="Ми-Гомицелий"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ProductStrangeFruitCultYogg" Caption="Странный фрукт"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodNullificationShroomCult" Caption="Нулевой гриб"/>
     <GuideEntityEmbed Entity="FoodSidiousShroomCult" Caption="Сидиус гриб"/>
  </Box>
  - Ми-Гомицелий
  Гриб необходимый для обращения новых лиц, а так же для возвышения в Ми-Го. (для возвышения культисту нужно употребить не менее 3х)
  При потреблении не культистом вызывает сильные слуховые и визуальные галлюцинации.
  [color=#a4885c]Святая вода[/color] является универсальным лечащим средством от всех эффектов,
   за неимением оной можно воспользоваться [color=#a4885c]Окулином[/color] для лечения визуальных галлюцинаций.
  При скармливании животным прорастает в них и ставит на служение культу, делая агрессивными ко всем остальным.

  - Странный фрукт
  Не сильно питательное растение. При правильном взаимодействии начинает распускаться в странную кудзу дружелюбную к культистам.

  - Нулевой гриб
  Гриб, позволяющий сбросить приросшие предметы или отменить незапланированное возвышение.

  - Сидиус гриб
  Невероятно питательный гриб, способен говорят, что древние воины сним держали десятки лет осады.

  ##Священник
  Особенную роль по борьбе с культистами имеет священник.
  Так как только священник способен проводить [color=#a4885c]Экзорцизм[/color] - особый обряд для по возвращению преобразованных предметов в изначальную форму.
  Для свершения экзорцизма требуется иметь в руках библию и составить молитву определенной длинны.

  Святая вода является единственным способом вывода человека из культа. Сам вывод из культа может быть прерван употреблением [color=#a4885c]Ми-Гомицелия[/color].

  Священник не может быть раундстартовым культистом, а так же не может быть обращен в культ.

  ## Цели
  Став культистом, вы получите список целей на принесение в жертву определенных членов экипажа (жертвы).

  ## Жертвы
  Жертвы делятся на 3 тира:
  - Капитан
  - Один случайный глава
  - Случайный член экипажа
  В случае отсутствия жертвы на выбраннодном из тиров выбирается жертва тира ниже.
</Document>
